---
date: 2017-03-21T19:34:00+08:00
subtitle: ""
tags:
- 高中
- 日常
- 随笔
title: 一件小事
---

我真棒！

<!--more-->

### 发生了什么 ###

啊，这件事其实是这样的，周二下午上选修课的时候，本来没什么事了，我说写会作业吧，发现学校电脑上找的红楼梦不太好，于是我就想看看手机呀。忽然想起来皇室战争的箱子应该可以开了。结果我刚把手机拿出来不到30秒，游戏还没打开呢，窗户外面就过来一个老师，敲了敲窗户我也不知道他是谁，他说自己是教导处的，把我手机收走了，还记了我名。我是第一次被没收手机比较紧张，不知道该干什么，就直接把手机给他了。

结果过了一会儿，我想不对呀，他凭什么没收我手机，手机是我自己的，我一会还得回家玩儿呢是吧？我上课玩手机是不对，但手机是我的私有财产，他有啥权利没收呢？

下了课我本来就想去找他要，李睿也跟着我一起去了。他原来说自己是教导处的，我和李睿发现他在综合课程处。我一开始跟他讲理，他却蛮不讲理，还对我说**滚**。我问他没收多久，他说不知道要问教导处，我说你刚才不是说你是教导处的吗？他说不是，我是综合课程处的。

我一想这人满嘴胡言乱语，肯定不靠谱。我就说我要用手机，手机必须得拿走。他肯定是不给我的，但是我就直接跟他说我要手机，我拿起手机，我就出了门。他把我叫回来说，你自己想好了，后果自负啊。我哪会怕他呀，我就直接拿着手指头指着自己的脑袋，说高一十班XXX，扭头走了。

我刚出来就有个老师出来追我，说你怎么那么不懂事啊。我懒得和她掰扯，说几句(忘了)就走了。

### 说明 ###

1. 关于我拿手机出来以后到底干了什么？
   我刚拿出来，打开Chrome登录校园网用了绝大部分时间，刚点开皇战还没加载完老师就来了。但这不是重点。

2. 关于我的想法？
   在学校打开手机无论是干什么固然是不对的，我肯定是错了的。
   但是根据相关法律法规，老师没有没收我手机的权利(这是**重点**)。
   而且除了一开始第一次被没收有点紧张，没怎么想就傻乎乎给那个老师了。别的时候我可是一点都不慌哦。

### 后续 ###

回班后我并没有闷声发大财，相反我还吹了一波...

吃饭之前打CSGO的时候爸爸来电话了，说班主任让我把手机交一个学期或者家长来学校协商。

我肯定不交手机啊哈哈。

晚上睡觉的时候班主任和我爸通了电话。

第二天到学校，班主任和我谈了谈。班主任只说了手机的问题，并没有说我拿走手机的事，所以我积极的承认了错误，毕竟确实违反了学校的规定。

之后写了个检查，放学以后又改了一个小时吧，回家了。

先上几篇检查~

- #### 原稿检查 ####
  > 我于昨日下午选修课（信息学竞赛）时拿出手机。被老师发现，将我的手机没收了。但我并没有及时意识到自己的错误，反而在下课后，闯进了老师的办公室，交涉无果后，在老师的劝阻下自己未经允许就拿走了手机。
  >
  > 在事件发生后，我及时地认识到了自己的错误，并向班主任承认错误，以积极的态度面对错误，改正错误。
  >
  > 我的错误有以下几条
  >
  > 1. 上选修课时拿手机。年级组在前一天刚刚开会，说选修课不允许看手机，我却在第二天明知故犯，是错上加错。
  >
  > 2. 在手机被没收后，我并没有积极，正确的解决问题。反而自己跑到老师的办公室，企图说理要回手机，还在老师未允许的情况下私自拿回我自己的手机。事实证明，这种想法是十分幼稚的，错误的，甚至是荒谬的。
  >
  >
  > 现在我在班主任老师的劝说，教导下，及时，正确地认识到了自己的错误，并会以积极的态度面对错误。我对自己的错误给老师，班级，年级，学校带来的不良影响感到由心的抱歉与羞愧。在此，我想对老师们说一声：老师我错了。

- #### 最终版检查 ####
  > 2017年3月22日下午选修课（信息学竞赛）时我拿出手机。被老师发现，将我的手机没收了。但我并没有及时意识到自己的错误，反而在下课后，闯进了老师的办公室，交涉无果后，在老师的劝阻下自己未经允许就拿走了手机。
  >
  > 在事件发生后，我及时地认识到了自己的错误，并向班主任承认错误，以积极的态度面对错误，改正错误。
  >
  > 我的错误有以下几条
  >
  > 1. 上选修课时拿手机。班主任和学校刚开学就三申五令，一再强调手机问题，提醒我们进校门就必须关机。可我却没有把学校和老师的话放在心上，没有重视老师说的话，没有重视学校的规章制度，当成了耳旁风。这些都是不应该的，也是对老师及学校的不尊重。应该把老师说的话及学校纪律紧记在心。而且年级组在前一天刚刚开会，说选修课不允许看手机，我却在第二天明知故犯，是错上加错。
  > 2. 在手机被没收后，我并没有积极，正确的解决问题。反而自己跑到老师的办公室，企图说理要回手机，还在老师未允许的情况下私自拿回我自己的手机。事实证明，这种想法是十分幼稚的，错误的，甚至是荒谬的。
  > 3. 按照年级规定，在学校违规使用手机，一级发现，立即取消班级流动红旗的评选资格。之前班里一直连拿红旗，这次却因为自己的问题使到门口的红旗飞了。我为班集体抹了黑，是班里的罪人。
  >
  > 每一个老师都希望自己的学生做到品学兼优，全面成长，树立良好形象。每一个同学也都希望学校给自己一个良好的学习环境，包括我自己也希望可以有一个良好的学习环境，但是一个良好的学习环境靠的是大家来一同维护来建立起来的，而我自己这次却犯了错误，去破坏了学校的良好环境，给老师和同学们带来了不良影响。是很不应该的，若每一个同学都这样犯错，那么是不会有良好的学习环境形成。在此我真诚地接受批评与教育。我会以此为鉴，为我以后的学习生活点亮明灯，我会勇往直前，踏踏实实，认真学习，用更多的努力来弥补我所犯下的错。
  >
  > 现在我在班主任老师的劝说，教导下，及时，正确地认识到了自己的错误，并以积极的态度面对错误，并积极地改正。并吸取教训，以此为戒。我深知老师，学校不让我们这些学生碰手机是为了我们好，所以我保证今后使用手机一定会遵守学校的规定，进校门之前先关机，出教学楼以后再开机。做事冷静，不能莽撞。犯错误后先想自己的错误，积极听从老师的教导。
  >
  > 这件事既然已经发生了，那就避免不了要罚我。我这次家长来学校签字领回手机，以后上学不带手机，即使要带也会在早上交给老师，放学再拿回手机，以保证遵守学校的规章制度。
  >
  > 我对自己的错误给老师，班级，年级，学校带来的不良影响感到由心的抱歉与羞愧。在此，我想对老师们说一声：老师我错了。希望老师们可以原谅我。

- #### 手写1 ####
  ![1](https://t.halu.lu/t/92/fhdwebp)

- #### 手写2 ####
  ![2](https://t.halu.lu/t/93/fhdwebp)
  

今天班主任和年级组长批判我的时候都没有说我拿走手机的事，都是在说我拿出手机的事，感觉批评的其实挺好的，毕竟这点确实自己错了。

最终的解决方案可能是家长去学校签个字就行，另外几个被没收的现在还放在教导处呢，也要写检查，看来我的决定还是十分英明的#[滑稽]

周五下雨，不上操。正好课间操时间把检查给没收我手机的老师看了下，那个老师是综合课程处的主任，也把我批判了一番，不过我从始至终态度都挺好，也就没啥事了。

放学后和其他几个被没收手机的同学被年级组长叫到大办公室，一起学习了下校规校纪，大概一个小时吧，这件事应该就到此结束了。
